\chapter{Resultate}
\section{Zielerreichung}
Nachfolgend werden alle Ziele aufgelistet und erl\"autert, wie weit sie erf\"ullt sind.

\subsection{Kurzweiliges Spiel}
Das Hauptziel war es, ein spannendes und interessantes Spiel zu entwickeln, dass die M\"oglichkeiten des \gls{VRM} ausreizt.\\
Dieses Ziel wurde mit Erfolg erf\"ullt.
Viele sind begeistert vom Ergebnis und manch einer kann sich nur schwer vom Spiel l\"osen.

\subsection{Virtuelles Flugger\"at}
\paragraph{Vorgabe: } "`Mit virtuellem Flugger\"at."'\\
Als \gls{SpFig} wurde entschieden die Drohne zu verwenden, mit der auch das Gel\"ande der \gls{HSR} kartiert wurde.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/DroneWithHarry.png}
	\caption{Eine Drohne mit Harry als Piloten}
\end{figure}

\subsection{\gls{HSR} erkennbar}
\paragraph{Vorgabe: } "`Der Campus der \gls{HSR} ist wiedererkennbar."'\\
Einer unser Systemtests zeigt, dass sogar externe Studenten die \gls{HSR} in unserem Spiel wieder erkennen.
Dieses Ziel konnte restlos erf\"ullt werden:
\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/HsrTumbnail.png} 
	\caption{Aufnahme der \gls{HSR} im Spiel}
\end{figure}

\subsection{Multiplayer- und Singleplayer Modus}
\paragraph{Vorgabe: } "`Game mit einem, zwei bis mehreren Playern (kein Strategie Game)."'\\
Crazy Drones ist im Singleplayer Modus spielbar.
Es existieren gegnerische Drohnen, die einen kompletten Behavior Tree implementiert haben, somit \"uber k\"unstlich Intelligenz verf\"ugen.
Ein Warteraum f\"ur das Sammeln aller Spieler, die zusammen spielen wollen, wurde auch vollst\"andig implementiert.
Das Spiel im Multiplayer Modus ist fertig programmiert, jedoch noch nicht getestet und kann im aktuellen Projekt nicht ausgef\"uhrt werden, da es noch nicht sauber integriert wurde.
Dies wurde bewusst so entschieden, da sonst, durch duplizieren des ganzen Levels, das Spiel doppelt so gross w\"are.
Das \gls{SteamOS} ist sauber implementiert und erf\"ullt seine Aufgabe wie erwartet.
Das effektive Ziel wurde somit nicht erreicht.
Es w\"urde sch\"atzungsweise noch ca. eine Woche dauern, bis der Mutltiplayer Modus einsetzbar w\"are. 

\subsection{Spielbar mit \gls{VRM}}
\paragraph{Vorgabe: } "`Spielbar mit \gls{VRM} Plattform auch \"uber das Internet mit \"ortlich getrennten \gls{VRM} Plattformen."'\\
Nach mehreren eigenen Tests und Systemtests mit verschiedenen Personen konnte best\"atigt werden, dass das Spiel auf dem \gls{VRM} spielbar ist.
Mit Hilfe von zwei verschiedenen Computern konnte mehrfach feststellt werden, dass das ein Spielen \"uber Internet funktioniert.
Die Gegebenheiten am Standort der \gls{VRM} Plattformen erschwerte Tests mit beiden Ger\"aten, weshalb beschlossen wurde, dies nicht zu testen.
Es sieht alles danach aus, dass das Spiel mit \"ortlich  getrennten \gls{VRM} Plattformen spielbar ist, jedoch kann dieses Ziel nicht mit Sicherheit als erf\"ullt bezeichnet werden.\\
Sobald der Multiplayer Modus fertig getestet und integriert ist, wird sich zeigen, ob dieses Ziel wirklich erf\"ullt ist.

\subsection{Getestet und demonstrierbar}
\paragraph{Vorgabe: } "`Getestet  und  demonstrierbar  mit  einem  und  zwei  Spielern  (es  stehen typischerweise zwei \gls{VRM} zur Verf\"ugung)."'\\
Das Spiel im Singleplayer Modus wurde ausgiebig getestet und es kann jeder Zeit demonstriert werden.
Im Multiplayer Modus wurden auch bereits einige Tests am \gls{VRM} durchgef\"uhrt, jedoch nicht mit zwei Spielern.
Es existiert zurzeit keine demonstrierbare Version im Multiplayer Modus.

\subsection{Action}
\paragraph{Vorgabe: } "`Interaktiv, mit Kollisions-Erkennung"'\\
Crazy Drones bietet verschiedene Interaktionen mit dem Level, wie z.B. das Aufnehmen einer \gls{IBox}.
F\"ur den Spieler wird das Spiel dadurch sehr interaktiv, dass er alles direkt miterlebt dank dem \gls{VRM}.
Eine Kollision mit einem Gegner wird sauber erkannt und vom Spiel verst\"arkt.
Dieses Ziel wurde gut erf\"ullt.

\section{Ausblick}
In Zukunft kann mit entsprechenden Kenntissen das Spiel folgendermassen erweitert werden:
\begin{itemize}
	\item Multiplayer Mode
	\item Punktestand Anzeige
	\item Neue Map einf\"ugen
	\item Weitere Waffen
	\item Wetterboxen
	\item Power-ups
	\item Reduzierung der \"Ubelkeit bei den Spielern
	\item Einbinden einer Story
\end{itemize}

\section{Pers\"onliche Berichte}
\subsection{Bericht Sophie Somerton}
Diese Projektarbeit hatte viele spannende Herausforderungen. So musste unter anderem die Prinzipien des Gamedesigns erlernt werden, den Umgang mit Blueprints, die Verbindung zur Hardware und vieles mehr. Doch wenn man das Endprodukt sieht, ist es jede Herausforderung Wert. Tester f\"ur dieses Spiel zu finden war nicht schwer. Fast jeder wollte es ausprobieren. Leider wurde die Euphorie teilweise durch die \"Ubelkeit ged\"ampft. Ich selbst kann das Spiel maximal 10 Minuten am St\"uck spielen. \\
Ich habe viel bei dieser Arbeit gelernt, zum Beispiel wie ein Game aufgebaut ist, wie man mit einer visuellen Sprache programmiert und mit eintretenden Risiken umzugehen. \\
Es hat Spass gemacht diese Projekt durchzuf\"uhren und nat\"urlich auch zu testen. Die Zusammenarbeit im Team hat gut funktioniert und es ist ein tolles, beeindruckendes und aussergew\"ohnliches Spiel entstanden.

\section{Danksagung}
Wir m\"ochten gerne folgende Personen f\"ur ihre Unterst\"utzung w\"ahrend dieses Projekts  danken:
\begin{itemize}
	\item Prof. Stefan Keller, IFS
	\item Robert Hegner, ICOM
	\item Christian Marty, ICOM
	\item Prof. Guido Schuster, ICOM
	\item Claudio Gall
\end{itemize}